# 泰勒展开
分为两种办法：消去积分符号和展开后积分
## 消去积分符号
$\int_{a}^{b} f(x) \mathrm{d}\to \int_{a}^{x} f(x) \mathrm{d}x$ ，令 $G(x)=\int_{a}^{x} f(x) \mathrm{d}x$ 将旧函数 $f(x)$ 的条件全部换成关于新函数 $G(x)$ 的条件与结论，这样就将积分符号消去了。

将 $G(x)$ 泰勒展开，根据条件得到不等式
## 展开后积分
将 $f(x)$ 泰勒展开，对泰勒展开式积分后再得到不等式。

可以有形如 $f(c)=f(x)+(c-x)f'(x)+\frac{(c-x)^{2}}{2}f''(\xi)$ 和 $f(x) = f(a)+(x-a)f'(a)+\frac{(x-a)^{2}}{2}f''(\xi)$ 两种形式。

## 本质
两种办法的本质都是为了产生积分符号，应视具体情况而选择不同的办法解题。

## 两道例题：
### 消去积分符号
设函数 $f(x)$ 在 $[a,b]$ 上不恒等于 $0$ ，且其导数 $f'(x)$ 连续， $f(a)=f(b)=0$

证明：存在点 $\xi\in [a,b]$ ，使得 $f'(\xi)>\frac{1}{(b-a)^{2}}\int_{a}^{b} f(x) \mathrm{d}x$

不妨令 $G(x)=\int_{a}^{x} f(x) \mathrm{d}x$,则有 $G'(x)=f(x),G''(x)=f'(x)$ 且 $G(a)=0$

泰勒展开有： 
$$
\begin{aligned}
G(a) & = G(b)+(a-b)G'(b)+\frac{(a-b)^{2}}{2}G''(\xi_1)  \\
G(b) & = G(a)+(b-a)G'(a)+\frac{(a-b)^{2}}{2}G''(\xi_2)
\end{aligned}
$$

带入条件：
$$
\begin{aligned}
G''(\xi_1) & = -\frac{2}{(a-b)^{2}}G(b)  \\
G''(\xi_2) & = \frac{2}{(a-b)^{2}}G(b)  \\
\end{aligned}
$$

1. $G(b)>0,\xi=\xi_2$
2. $G(b)<0,\xi=\xi_1$ 
3. $G(b)=0$时，使用反证法可以证明，读者自证不难。

### 展开后积分
设函数 $f(x)$ 在 $[0,1]$ 上有一阶连续导函数，且 $f(0)=f(1)=0$ 求证： 
$\int_{0}^{1} \left| f(x) \right|  \mathrm{d}x \le \frac{1}{4}\displaystyle \max_{x\in [0,1]}\left| f'(x) \right|.$

容易注意到这里 $G'(x)=\left| f(x) \right|.$ 不一定有导函数，所以不能使用第一种办法来泰勒展开，很容易想到，可以先展开后积分。

$$
\begin{aligned}
\left| f(x) \right| &=\left| f(0)+xf(\xi_1) \right| = x\left| f'(\xi_1)  Mx \right| \le \\
\left| f(x) \right| &= \left| f(1)+(x-1)f(\xi_2) \right| = (1-x)\left| f'(\xi_2) \right| \le M(1-x) 
\end{aligned}
$$

所以可知： $\left| f(x) \right| \le \min\left\{ Mx,M(1-x) \right\}$

故
$$
\int_{0}^{1} \left| f(x) \right| \mathrm{d}x\le \int_{0}^{1} \min \left\{ xM,(1-x)M \right\}  \mathrm{d}x =\frac{M}{4}
$$

# 证明积分形式的琴生不等式：
$f(x)$ 在 $[a,b]$ 上连续， $\varphi''(x)\le 0$, 证明： 
$$\displaystyle\frac{1}{b-a}\int_{a}^{b} \varphi\left( f(x) \right) \mathrm{d}x \le \varphi\left( \frac{1}{b-a}\int_{a}^{b} f(x) \mathrm{d}x \right)$$

令 $\displaystyle x_0=\left( \frac{1}{b-a}\int_{a}^{b} f(x) \mathrm{d}x \right)$

$$
\begin{aligned}
\varphi(x) & = \varphi(x_0)+(x-x_0)\varphi'(x_0)+\frac{\left( x-x_0 \right)^{2}}{2}\varphi''(\xi)  \\
& \le \varphi(x_0)+(x-x_0)\varphi'(x_0)  \\
\end{aligned}
$$

故：
$$
\varphi\left( f(x) \right) \le \varphi\left( x_0 \right)  + (f(x)-x_0)\varphi'(x_0)
$$

对两边从a到b进行积分：
$$
\begin{aligned}
\int_{a}^{b} \varphi \left( f(x) \right) \mathrm{d}x& \le \int_{a}^{b} \varphi(x_0) \mathrm{d}x + \int_{a}^{b} \left( f(x)-x_0 \right) \varphi'(x_0) x \mathrm{d}x\\
& \le \varphi(x_0)(b-a)+\varphi'(x_0)\int_{a}^{b} f(x)-x_0 \mathrm{d}x  \\
& = \varphi(x_0)(b-a) 
\end{aligned}
$$

由此证毕。

这是一个比较重要的结论，可以得到很多有趣的证明题： 
$$
\begin{aligned}
\ln\int_{0}^{1} f(x) \mathrm{d}\ge \int_{0}^{1} \ln(f(x)) \mathrm{d}x \\
\int_{0}^{1} \varphi(x^{n}) \mathrm{d}\le \varphi\left( \frac{1}{n+1} \right) 
\end{aligned}
$$

